為何我們「針對」警察

我們所「針對」的，不是警察個人，而是警察作為香港唯一可以合法對公眾使用武力的執法部隊，他們的行為必須被最嚴格的標準審視，他們的權力必須受到監察，而這份審視監察的工作，正正是傳媒最大的使命。

因為警隊的武力和權力，和他們面對的示威者絕不對等。

警方有精良的設備和訓練，盾牌、警棍、催淚彈、橡膠子彈、布袋彈，還有未使用的水炮車、聲波炮以至實彈，在在足以做成嚴重傷亡；相反示威人士只有眼罩、口罩和雨傘，即使部份手持路磚，雙方的武力仍然懸殊。

而一旦雙方爆發衝突，警方握有將在場所有人 — 包括示威者、圍觀者以至傳媒 — 視為疑犯以至暴徒的權力，可以採取近乎無限制的武力驅散、制伏和拘捕，即使在過程中多次被發現濫權濫暴，受懲處追究只是極少數、且面對的後果微乎其微；相反示威者面對毆打、催淚彈以至橡膠子彈、布袋彈後，等待他們的動輒是數以年計的監禁。

而當這些無限制的武力和權力被濫用，人民將有如俎上之肉，任由宰割，是故，我們絕不接受警方以壓力、疲倦等藉口，濫用權力。

警方作為政府手上的槍炮，他們用武力築成的高牆，讓行政機關可以躲藏在後任意妄為，但我們必須提醒，他們的權力並非來自政權，而是來自人民，他們的槍不應指向人民，他們築起的高牆，不應該成為阻擋人民走向自由的路障。

在雞蛋與高牆之間，我們堅定不移，站在雞蛋一方，所以我們針對警察、我們針對政權，我們沒有槍炮、只有筆桿和鏡頭，我們將繼續站在最前線，即使有如擋車螳臂，也願真相、公義得以彰顯。

為何我們「針對」警察

屌你班仆街比左錢支持立場未

我唔明磚頭所謂嘅殺傷力 隻隻狗都Full Gear 你話燃燒彈都話